［三奪金曲歌王］陳奕迅已全面超越張學友

史上首位香港歌手3度封王 陳奕迅：原來真係幾勁
一年一度的金曲獎前晚於台北圓滿結束，第9度入圍的陳奕迅連掃兩個大獎，包括最佳國語男歌手獎及年度專輯獎，同時成為首位3奪歌王的香港歌手！評審團主席陳子鴻昨日則大爆致勝關鍵，原來陳奕迅於首輪投票中，已獲得14票大比數撼贏勁敵林俊傑！

《第29屆金曲獎》前晚於台北小巨蛋舉行，憑專輯《C’mon in~》第9度入圍的陳奕迅（Eason），雖然賽前表示沒想過攞獎，但最終力壓勁敵林俊傑、李玖哲、宋念宇及許書豪，贏得最佳國語男歌手獎，成為首位3度封王的香港歌手，同時追平台灣歌手殷正洋的紀錄，認真犀利！

掛住自拍忘致詞
上台領獎一刻，Eason更發揮平日的搞笑本色，從頒獎嘉賓方大同手上接過獎座後，他竟然再拎出手機拍照，搞到致詞時間都結束埋，最後他感激台灣歌迷一直以來的厚愛，Eason續說：「我知道我很久沒有開演唱會了，不好意思讓大家等，我在想我應該要做一個比以前更加好的演唱會。」與此同時，該專輯又獲得年度專輯獎，惟製作人陳哲廬（Jerald）則失落最佳專輯製作人獎及最佳編曲人獎。
事後出席慶功宴，High爆的Eason大爆賽前被批無緣封王，他說：「多謝台灣畀我呢個出道23年嘅人好大嘅鼓勵。」提到於俄羅斯睇世界盃時怒舉中指一事，Eason解釋當時因為一位外籍人士先對他做不雅手勢兼出言挑釁，他才向偷拍者怒舉中指，並謂：「我唔明點解對方要咁做，當時係忍唔住，下次會聰明啲，拎手機影低個情況，大家就知我面對緊乜嘢。」他亦坦認作為公眾人物，應該「諗多啲」而不應發脾氣。

不會自覺特別叻
而昨日評審團主席陳子鴻則向傳媒透露，首輪總票數19票中，Eason以14票勝出，又指他得獎關鍵是「與音樂性的融合度非常高」。直到傍晚，Eason終於凱旋回歸抵港，對於成為史上首位3度封王的香港歌手，他笑謂：「自己睇番，原來真係幾勁喎，但唔止香港歌手，之前殷正洋提名3次更3度攞獎，反而我命中率只係得3成，因為我提名過9次，但提名9次已經好勁。」又謙稱未想過首輪投票是否高票數，亦不會自覺特別叻，但認為一個港人做的大中華唱片可於台灣攞獎，好有代表性。

——
張學友只有一次歌王
但Eason已有三次
證明新時代未必不及舊時代

第二次以一票以微贏

Jerald

張學友唱歌的確唔夠Eason感動到人

殷正洋也不能和陳奕迅相比，因爲早年間的金曲獎（金曲獎1990年開設），只准台灣本地歌手參加金曲獎，97年才開放非台港華人報名，98年取消國籍限制。

以至于1994年王菲出《迷》國語專輯，原本可以入選，但由于她不是台灣歌手，就剔除了。直到96年金曲獎，將《天空》專輯入圍。

PS：葉倩文是台灣籍歌手，所以她可以很早獲獎。

兩個都勁。

樓豬咁撚戇鳩既？
比數量？

不如拎依家既大學生同港英時期既大學生比啦
人數n倍增長
質素就....

不只數量吧
Eason 由98年開始唱，到2018都仲紅緊，足足二十年
張學友真係90年紅到2001年已無咩歌hit了

Eason唱歌點都差學友半籌

on9 咁樣計獎嘅數目

音樂成就的確係超越左
唔係講緊唱功上，係講做每一張專輯既質素

用香港小圈子頒獎禮比人地認受性高n倍既金曲獎

Wiki 寫張學友請教受過正統聲樂訓練嘅陳奕迅點唱歌，係咪真﹖
（來源：wiki)

好串

獎項數目係唔關事，但你用個垃圾獎比就完全係唔恰當
冇認受性既獎 好似叱咤呢d 垃圾拎幾多次都係冇用
有認受性既獎就係專業音樂人對歌手果一年既肯定
你覺得用獎去睇歌手係on9
但可惜連d 歌手自己都好恨要呢個獎做肯定囉
定係你想話d 歌手自己都on9 咁介意d 獎

真，Eason同學友講過覺得佢唱得唔夠放
其實技巧上EaSon真係勁過學友

占士拎咗好多個東岸冠軍添，Jordan 都仲未做到呀，占士又超越咗佢？點解你唔將陳奕迅同張學友啲賣碟銷量一齊嚟比較？張學友銷量全球第二？請問邊度全面超越？

全部華人社會一諗起歌神都會話係張學友而非陳奕迅，

利申：兩位歌星都鍾意，但以暫時嚟講都仲係冇人可以超越到張學友，唔信你可以聽返陳奕迅唱李香蘭

台灣金曲獎唔係豬肉獎